**Закон 30. Добиваясь успеха, не показывай усилий**

Все удовольствие от плодов работы исчезает, если мы видим, каких больших усилий она стоила исполнителю. Вместо наслаждения результатом ощущается неловкость. Создавайте иллюзию, что ваше мастерство — не результат труда, а естественное качество. Это порождает восхищение, граничащее со страхом. Бывают случаи, когда лучше частично раскрыть трюки и методы, это создаст у зрителей иллюзию сопричастности.

_Шоумен и мистификатор Барнум знал, что его публике приятно чувствовать себя участниками шоу, люди приходят в восторг, когда удается хоть частично раскусить трюк. Находясь на вершине популярности, он опубликовал автобиографию, включавшую разоблачения его собственных трюков._

#48ЗаконовВласти